iMac好唔好用?

本身用緊普通電腦,想問下 iMac巴絲

相比普通組裝電腦好唔好用?

因為我見 iMac平極都要1皮野1部

睇用途

用緊4k 21.5，加到16gb ram同換左1tb fusion drive
整體黎講個體驗係好好，個mon啲色靚，os又順，用左年半，主要係當玩具，攞黎睇YouTube上網，其他嘢就用手提電腦做，btw唔洗理人講埋啲咩用唔哂啲功能，用得爽就已經值得

好好用

會唔會擔心硬件壞左就一次過個mon都唔用得

以前部MBP 2010用左六年都未壞，無擔心過硬件問題。

好能正
成間房多左好多位又少左好多線
內置喇叭都夠聽

之前有部iMac用咗10年, 到最後換機都只係個Mon入咗水氣(間房本身潮濕), 其他一切正常

佢是咪all in one黎？想問一般入門級應該買咩型號好？

dell

唔好咁屎忽痕買imac
好好地砌部機啦

imac vs macbook pro + mon

iMac 用唔用到bt?

用到

砌部ITX 唔會好大部
IMac唔岩你, 你買其他all in one又廢又貴

搭單問，幾款macbook邊部好？主要文書同睇戲

間中要拎出街用

壞呢方面 唔使太擔心
我部imac 21.5 用左7年
一切正常 耐用到無借口換機

唔買Apple care？

講咁耐冇人推介新手買邊部？

唔怕煩就自己砌黑果仲好

我自己公司公司同屋企都用27" imac, 岀去做野就用macbook pro 13"

13吋 macbook pro

冇買，我有部舊27吋 仲行得走得

萬一壞咗係咪要成部拎去Apple Store整

同問

9988果隻加個fusion drive

後者好似無咁易total lost

兩部 iMac
2007果部仲用到睇YouTube

Apple Care有上門服務

是咪iMac pro出舊機會減價

iMac 21.5" 4K底配嗰部啱「新手」
不過唔係特別勁同特別值
sweet spot係

未打完...
sweet spot係27"因為有5K mon，再根據你用途去睇吓要唔要轉256/512GB SSD，同埋要唔要i7-7700K / GPU要唔要RX580

無人知，不過應該就算係減都只係正常個款舊左會減，唔關iMac Pro事，因為兩條line用件好唔同級數
普通iMac呢面我估要等intel有4 core i5同6 core i7先會up款，呢樣野發生之前Apple可以keep舊U減一次價

一路都應該咁諗，不過呢一分鐘iMac好值買，不過MBP就垃柒圾，變左成個考慮唔同左，再者要有iMac 5K質素既moon出面都要成皮野

Imac 27" 5K 啦
要做野裝返bootcamp/parallel desktop 咪得

轉咗 iMac (5k 27" i7 M395X) 1年, 用嚟執相, 玩 video 真係正過 Windows 幾條街! 用慣咗 MacOS interface 覺得好方便.

27吋mon太細 打機又唔方便

Mac post嗰面有人呻土地問題擺唔落27"焗買21.5"，你叫佢地情何以憾?

dell mon有無咩24吋左右型號推介下
2K/4K都可以 盡量可以最好既適性俾我部mbpr 15"2014袋底版
之前有考慮IMAC 但部2014又正常無痛無病 唔捨得換住

想問佢行windows定行 apple 自家系統？

Apple毒性太勁 抵受唔住想買

1皮左右夠唔夠？

Mouse ,keyboard 要分開買

點解要限住自己買 iMac ... 有 Mac Mini 可以自己換 SSD 打爆 16GB RAM 路過.
幾秒入 OS 加 Dual Mon 諗到比個 Mac Mon 限住加 Dual Mon 又古古怪怪

唔明

你得一萬budget應該考慮Mac Mini，門檻低d同可以自己揀mon
雖則衣家Mini係非常唔值買

諗緊買27' iMac 570 or 580, 差成$4k，如果因要預留budget upgrade SSD，如果因為張display 值唔值得呢，巴打們點睇？

用緊27"
主要用嚟排版畫圖
平時又有用嚟睇吓Netflix咁
冇後悔過

iMac 有冇話隔幾耐出一次新型號嫁？

Mon是普通mon?

有無用開window

27" 5k iMac vs 34" mon + PC
價錢差唔多

打機我用返廳部55 ， 同埋買得Mac 預左唔用腦打

Dell 2515/2516 2K
不過都要3千左右

Mac mini 無update 啦， 同埋用緊前2代CPU , 仲要而家個隻無得自己加RAM 加SSD

Mac mini 用緊前兩代i5 改做SSD 已經要7 千， 加個4K mon 貴過21.5 4k 啦

我部imac小6 買依家大學3年班仲用緊

真係好毒

應該會買

用得mac唔打機又真係com用d

咪用細機箱囉ON9 咩都唔睇就係咁ALL IN ONE ALL IN ONE
咁你咪去買MAC囉

PC 都有All in one , Dell 同三星都有出， 不過通常spec 較入門

21" 最貴 版本vs27"最平 版本

各點選？

咩用途又唔講on99

2009 MBP同2011 iMac27'依然服役中

普通文書上網看片
打機

打機已經fail

27" 5K
另外有部windows用嚟render
Mac機就係render以外嘅所有嘢都用佢嚟做

擺得落絕對揀27"
4k mon可以好輕易搵到alternative
5K係獨家咁濟

imac比d唔識電腦既人用ok既

打機黎講mac真係垃圾

bootcamp裝windows

macbook 13 吋，我用緊，夠哂用，又有金色粉紅色

利申：用過兩部mbp, 拎出街同做gym 差不多

imac好用啊，我嗰部12年買，而家都未壞，但係因為我update咗做最新版本，淨係裝到win10，我部野又舊得濟用唔到10，變相而家冇得用windows

iMac pro 香港幾時有

所以話其實冇位好多解決辦法 根本佢就係想買mac
想人答佢「買imac得啦」 咁咋嘛

都幾貴

你 d 雀有冇柯篤屎落你落 imac 度 ?

想問屋企用27吋既巴打
張枱要幾深？個mon咁大唔知幾遠最佳視距
Google 都無答案

冇佢地好少飛去嗰邊

我都想換27" imac
而家用緊mbpr 13" 駁moon

downgrade 返落去舊版mac os

75cm深
上網睇過話個mon同你有一隻手臂嘅距離左右就夠

你手臂75cm？

新版界面靚好多 唔捨得downgrade其實係唔識down番grade

張枱75cm深
但上網啲人話手臂距離已經得

唔知
但我張枱80 × 50cm
好好feel

用左imac 7年，最大好處係無哂d 線

買左apple care 但過左保都未壞過

不過以前d qc 同而家d qc

有部late 2013 iMac仲好正常
我嫌fusion drive慢，換左佢做1Tb SSD﹐應該仲可以玩多好幾年
iMac真係好野，你唔打機好耐用

洗鬼75cm
我呢張枱深只有60cm
隻iMac右面條邊距離牆已經10cm，姐係淨番50cm，而左面就30cm都無
連隻巨型Wacom Intuos Pro Large都擺得落

其實MAC都打到機, 效果仲唔錯

點換？
我都想換隻大啲嘅

坦巴都係iphone se fans

你Google Youtube有好多外國教學片，跟住做就ok
淘寶買工具拆機，$100內

基本方法係用膠cutter慢慢拆開mon同機身，之後拆mon的電源同data線，之後的野同Windows機換SSD差唔多
事前用MAC的磁碟工具程式CLONE哂成個system去SSD先，之後直接用得

27咐 2tb fusion drive 24gb ram表示… 有咩係做唔到？

成2皮一部電腦你話呢？

27 吋改做SSD, RAM 自己再決定加唔加最好

佢個座由最入到到螢幕位6吋半

上星期27 剛到

唔靚

你咩配置？可否參考

靚就等iMac pro，黑邊

價錢就

27 iMac 標配只改256G SSD, RAM 自己加左8Gx2 =24G

標配都4皮wo

我都係27"
打算個apple care 夠期就換個1tb SSD
不過仲有兩年

27吋 袋底款？

iMac 2009用到而家，文書機有問題

蘋果野，一係買最平，一係買最貴，睇你自己budget
千祈唔好買中間model, 高不成、低不就

自己加ram平過佢度配？

老老實實，預15k 點配法

呢部啦
RAM唔夠自己出去買再加，apple 好貴

自己加ram預幾錢？

16GB $1000

講幾多都冇用
你都係想買IMAC嫁啦

要買就買$15388果部加塊Magic trackpad,
用OSX唔用Trackpad簡直係哂左個OS

有冇免息分期？

看黎起碼預2皮先夠

佢轉做16 都1560， 我自己加多16 都係980

3.4 ghz 3.5 ghz 3.8ghz有冇大分別？

你買返黎咪又係裝windows
貪個樣嘅，買最平果部咪得，問埋d on9問題

除非24x7 ren 片姐，唔係既話都係等多十零分鐘既事情

睇budget 啦

clock唔大分別，不過用電量同放熱分別大
不過以你既budget同用途你唔好理呢d，底配啦

自己另加ram
想問咁配岩唔岩？冇要ssd

fusion drive同ssd分別大唔大

似樣啦
不過我的話會上512GB SSD，性價比sweet spot，再外插HDD

行windows就唔會選買imac啦

外置hdd又預幾錢？

你豪無速度要求既，最平既WD My Book已經夠做

咁你打咩機
minecraft丫？

話mac順過windows嘅人好好奇佢地到底有冇用過以前啲mac
anyway, 剩係平時上網要順嘅話一部有ssd嘅電腦已經滿足到你需要
唔需要咁貴

用唔哂windows啲功能又叫做哂左個OS咩

Agger

唔係搵食機買Mac機好似有啲無謂
btw樓主要買都唔好買最平果部
傻仔先買
要買一定買27吋 萬四起跳果部
先值個價

你用緊Windows 95？
依家順咪得

個重點係順唔順根本唔係個OS問題

你睇下樓主講嘅野，邊個咁唔怕煩教佢先

唔識

我連埋apple care 1萬6.. 赤呀

我轉用256SSD, 擺data 用NAS

我買左呢部

兩皮幾

學生價唔洗20k

而家啲學生咁油王

返緊工啦 趁學生證未過期買咋

唔洗上512ssd啦 2tb fd已經內置128gb 當然ssd單體係會快d 快1－3秒囉…
但如果要加個hdd既時候就成件事傻哂喇… 因為你到時要自己將d file放黎放去

所以要睇人用途囉
如果低用量用家，永世active data唔會多過128GB，咁2/3TB Fusion係最好，不過只要你一超過呢個位，I/O就會被拉番去SATA3速度
反而外置如果用TB3/2或者USB3.2 gen2咁會有多d options，例如多bay HDD array什至SSD，可以突破SATA速同大容量過3TB好多

比我會加個外置type c ssd外置算

512GB SSD加個type c外置hard disk

依家ssd 高水，入門版改i7 + 256/512ssd，自己+到16G ram

要打機就買個ssd + usb 核，外置個usb win10，再唔夠用thunderbolt 3 外置gtx 1070 加加埋埋唔洗兩皮，乜都玩得

我想放左部iMac

而家愈離愈多用mobile device
值得投資咁多落desktop咩

百貨應百客 你多用mobile device姐
但好多嘢都係用電腦爽啲

我都想
小朋友就出世，屋企書房遲早變做小朋友房

up2516
adobe rgb

Noted 我出左去睇 做緊$3200

其實依家成條mac product line, 最抵5K iMac base model, 重點係可以自己換ram

好L好用 上星期入左手
27" 4.2ghz i7
256SSD
8GB ram (另外買2條16GB ram)
砌埋synology DS216j做storage
有朋友做apple 85折
埋單2皮到

有冇方法一次過開3個android？
邊個模擬器好？

我有部厚iMac 10年買
有幾年晚晚打wow熱到仆街都未壞
用到我買Mac pro擺左佢埋一邊

iMac (21.5-inch, Mid 2011)
2.7 GHz Intel Core i5
24 GB 1333 MHz DDR3
1TB HDD + 500GB SSD

應該可以再戰2-3年

想買21.5吋入門imac
1tb hard drive同fusion drive分別會唔會好大？
hard drive係咪夠上網睇片文書用？

好大分別
不過想部機用到耐d就ssd
好後悔前幾年買imac無upgrade到ssd

睇筆值做人囉
我個人覺得spec勁啲咪襟用啲

利申 7700k+580+512GB SSD

咩叫USB核

usb盒 佢之後有更正到

如果轉左SSD
咁用咩做外置drive好

21.5吋係咪自己加唔到ram??
見隔離post q&a咁講

唔好裝parallel , 慢到仆街
要用就用bootcamp

利申: 中左伏

一部文書用parallel 或者 vm
夠做啦

ebay 左部10年12core mac pro, 加4 個4 tb drive, ssd 加左係pci card, 加到32gb ram, 換左gtx660, 換埋4.0 bluetooth, 用到最新airdrop, os仲上到最新，前後應該用左15k,唔壞應該玩多10 年

Parallel 好慢咩

唔用SSD咪慢

用返iMac 個SSD /外置 三星850EVO 都好快

上youtube就叫用得爽

想問下依家mac用office仲會唔會好似之前d office咁用windows開返d file會錯位

人地主要係當玩具

點會唔關事
我部7年機既mac開機都仲好快
7年既windows唔知要load幾耐先開到
Btw windows機有幾何頂到7年未壞？

用HDD既可以頂到7年仲好快?
人地個重點係有冇用SSD

利申 有部acer差唔多8年前買用緊HDD裝完WIN 10開機1分鐘唔洗

依家係咪有大專生優惠？

計過平成千蚊

我5年前買左部ACER, 用左年幾兩年
開機十分鍾WARM UP

大專生優惠一年365日都有
再送下嘢嗰個promotion係Back To School 不過唔知開始左未

佢個重點根本就錯
Mac快係OS唔係因為SSD

Btw, 我部mac七年都係用HDD

你試下用同一個windows version用兩年之後睇下點先講

咁點買先抵

普通打下字就唔會
你玩格式表格就唔掂，執死你

我新surface pro 4 15年12月買
而家仲順到仆街 你點睇

個人覺得普通大專生優惠已經好抵
宜家back to school送埋啲濕鳩嘢
以前送gift card抵屌好多 有得當cash用

而家好似冇左back to school

ssd同hdd比，唔順就食屎啦
iMac + surface book用家，做咩都好方便好快

⬆️⬆️⬆️呢句真

iMac 外置hdd貴定ssd貴？

pcie ssd > ssd > hdd

而家用緊imac late 2015 27" hdd version
想問係咪可以自己加隻external ssd 做開機disk?
又唔會令到apple care 失效？

external梗係唔會啦
不如等過保自己換隻SSD啦

仲有兩年先過
咁而家用著external ssd先好冇？

買個thunderbolt 2嘅external hdd囉

2015 iMac得Thunderbolt2同USB3.0，SSD如果用USB-C 3.1 gen 2會有d唔夾，而TB2/1普遍都貴
不過點都好過由HDD boot既

用hdd 的話同我而家有咩分別？會快左？

打錯
想慳嘅咪dock同ssd分開買
usb c嘅dock我見好似百鬆啲就有一隻
ssd就豐儉由人

幾好 順係用黎玩

但用黎做野都係唔方邊

有冇人試過用隻USB ssd clone個MacOS落去，之後開機用果個ssd黎run

我試過用普通had disk咁做 usb 3.0加個2.5吋 唔窒 因為要救file 所以被逼咁做
reinstall mac os都可以用外置hard disk嚟取代用internet restore

話mac boot 得快過windows ，win7 之前就係
win8 打後support uefi，開機仲快過mac

我部i7 第三代都5年機，boot 機快過部2016 mbp

用usb 手指boot 機，再裝落外置ssd 度，0難度

無錯 快過網上down個os落嚟再裝多多聲

買盒啦，orico 有usb 3.1 gen2，dock 其實更阻地方，盒又可以拎出街

想問imac 27個 radeon 580 大約係n卡咩水平？

27" 真係好大部,今日去藍精靈看左實物,Magic Trackpad 2 唔太識用

佢官網配件988$,但跟機時買咪又係加988$搵笨?

有冇人換trackpad 2﹐舊果塊唔要可以賣比我
用開magicmouse﹐有d想換trackpad

一開始買個陣可以magic mouse +$400
轉trackpad 2

apppe個滑鼠真係用得唔舒服

有冇人話我知
跟機買加唔加988$要trackpad 2?我見另買都係988$

trackpad 2點用?

屌，自己on9 呀
諗住有時要remote desktop用Windows機，用返mouse就ok
而家想轉trackpad又驚用唔慣，想平買一塊二手試玩，ok先買trackpad 2

直接比唔知
用RX580比就勁過GTX1060少少
我諗粒GPU都係差唔多?!

想問,新IPHONE出時APPLE IMAC會唔會價格變動?

大把mouse 好過magic mouse
但magic trackpad係無可代替

Trackpad 好撚正喎！

自己上apple個網㩒2下就知

不會 岩岩先減完

trackpad係好用 但唔值

我部mac幾時先壞
七年都冇藉口換機

以前幾年就砌一部機，又多野換
而家部imac用左7年都重好好
攪到而家完全唔識砌番pc

重有係，我唔熄機既，即係部imac其實都持續開足7年咁耐

2017 4k imac係咪性價比低到
無巴打會買

我部macbook冇熄機9年喇… 死心啦！

用黎迫人上27吋only

21.5 4K最on 9係加ssd 係貴過27加

依邊都擺唔落4個27"

唔好買21寸
我買27寸低配hdd 都後悔

等過保養自己換隻SSD啦

拎比macavity 定自己加好

等緊IMac Pro

我都等緊 iMac Pro.
利伸：兩部27吋iMac , 一部2011，一部2014 5K.
好用到不得了。我係長期唔shut down果隻。
做motion gfx, 3D, 電影合成。

用usb 3.1 定thunderbolt 盒做startup disk 好？
有冇咩ssd 型號推介

usb3.1定thunderbolt睇你自己筆直啦 速度差一倍 價錢都差好遠
宜家個usb3.0 hard disk dock用左5年 個hard
disk又慢到嘔 我都諗緊2 bay usb 3.1 hard disk盒買邊隻好

transcend storejet 500 好唔好？

買samsung 筆直多就860pro

呢類咁嘅樣嘅ssd 係咪要配個盒 外接落部電腦度？

係啊
你唔識要做下功課先搞得掂
唔想煩嘅可以直接買 不過價錢就無咁平

研究緊
thx

samsung 860pro 配呢隻盒得唔得？

呢個盒m2 slot喎 samsung 960就得
你俾得起錢買960就一定無問題
但Samsung 850係sata 要第二隻盒先得

呀係 打錯左 960先啱

咁850pro 係咪配到呢類型嘅盒？

除左個盒個size同support UASP 之外 仲有咩要注意係選擇外接盒個時

盒我無乜留意答你唔到 我自己都做緊功課

咪亂來好wor，講明m2 sata，960 冇sata mode 㗎，外接盒冇pcie，只可以用850

直接買sandisk extreme 900喇，我睇benchmark 超過sata 3個理論值，市面上冇對手

usb 3.1 gen 2，易買到嘅目前應該係依款

sor 我睇錯

尋晚clone哂成個system入ssd
有冇邊隻平平地又穩定的外置hdd盒
3
3.1 type c好似好貴，用普通3.0 就ok
反正過多幾星期都會拆機換返個ssd入sata

3.0嘅求其去腦場執隻

屌 足夠有餘啦
我iMac 2011 最低級果款4核
用到今日2017年，用bootcamp
都用到autocad，revit
仲玩到lol
因為其實呢d 好低負荷架咋

D人話要買買5K MON喔

即27"

外置1TB HDD幾錢左右?

呢隻係咪samsung 850 用到？

yes

27低配唔係fusion drive黎咩？

今年開始先係咋

哦… hdd係慢到咩咁… 我公司用緊21吋hhd… 慢到嘔
屋企部27 fusion drive 開機十秒左右only…

解決到就買512GB SSD

有平有貴喎

要打機真係唔好買Apple

發姣、追名牌嘅野，係不分男女老幼

有部macbook pro touch bar 但想再買部iMac 係咪好反智

我試過1尺半，唔舒服
而家兩尺半，好好
不過一般台都有咁深，我自己整先有

咁係你接受倒姐，同埋你放側左少少
因為我用個moon打機，對眼要focus 嘅角度越近就越大，所以放遠啲可以避免疲勞

G-Technology 4TB G-DRIVE USB-C 外置硬碟

HK$1,648 呢隻值唔值?

我寧願碟同盒分開買 你要買佢設計就另計

千6蚊呢款值唔值? 乜唔識求教

Bootcamp 可唔可以裝起External 既 hdd？
聽人講話Type C可以，而Thunderbolt3 就唔得。

我宜家煩緊2tb 既fusion drive，個windows應該點裝好 驚個fd built in 個128gb ssd唔夠位...

usb 3.0 一定可以，TB2 年代ok，tb3 唔知了

bootcamp 唔support fusion，純裝落hdd

如果堅持要Boot Camp，不如買返window 機，用iMac外加咁多野，個價都幾甘

你擺響角落位唔同計法，兩側深淺同埋隻mon距離人頭都同就咁打橫一張枱唔同

完全唔值
WD My Book同價有8TB (USB3.0)
單碟HDD完全無需要行USB-C/3.1gen2/TB3

買左隻850 evo同orico 盒返去試下
希望成功

tb3就值

1. iMac 27' R570 + 256SSD = $13,088+$702= $13,790
2. iMac 27' R580 + 512SSD = $16,188+$1,404= $17,592
3. iMac 27' R580 with 2TB Fusion Drive= $15,288 (Notebook Program Discount)

邊個option 比較recommend?
用途主要Web Browsing+Video Converting+Photoshop+Games(GTA, Battlefield)

喂，我同你完全相同呀
1 Tb SSD clone哂成個system入去，用USB開機已經好快

買得啱唔啱

有冇介紹?想買隻HDD (2TB已經夠洗)配 512SDD

我仲頹過你，我用3.0 唔係type c咋
遲d有時間就會拆機換返個ssd入去sata﹐而家係用住先

你地clone係clone個bootcamp定MacOS 落個external ssd?

我唔clone 了
直接係個ssd 安個macos 因為我本身都係啲音樂多冇乜application

你果部imac 本身唔係ssd or fusion drive?

係hdd

hdd真係慘過死
用過ssd真係返唔到轉頭

最衰我係用過macbook pro retina 先再買imac
天堂同地獄嘅分別

咁其實27" imac係未買 Fusion Drive果款 + external ssd 係最性價比既做法？

唔係
external ssd 同內置ssd 速度都差好遠

利申 新手

1500 筆直有冇可能買到500GB外置ssd

2017款既內置SSD有2000MB/s，已經係一個大理由送錢俾Apple去BTO
不過如果想用ownership買就焗揀標配，最好都只係2TB Fusion
但係2TB Fusion其實入面隻SSD都有2000MB/s，只係得128GB有d窄
另外因為有TB3所以如果買外置SSD都有好多選擇，包括就咁一隻USB3.1既SATA，3.1gen2/TB3既PCIe，又或者行TB2/3既RAID enclosures，再上係行TB3既PCIe RAID enclosure
所以性價比個問題根本係無答案，最重要係用途，同埋budget

多謝巴打咁詳細的解說
如果個bootcamp 主要用黎打pc games,同打算裝起external SSD, 而internal 果128gb ssd 就留反Mac 黎裝Final cut, photoshop 既application, 甘樣配答又ok 嗎？

如果想打pc game 不如唔好買mac啦

果128GB 你冇得控制㗎，撈埋一齊macos 會自動分配

打機買部最平嘅i7，留錢第日upgrade 外置graphic card

有IMAC既巴打,你地外置HDD 買邊隻?

用緊fujitsu 500gb
不過好耐之前買落

其實個fusion drive係可以打散HDD+SSD分開黎用，不過要format過

用左external ssd 做boot 機碟之後 冇錯係順左
但download speed 點解好似慢左咁

求教
如果買512 SSD
之後想買4TB的external hdd應該點揀
主要放LR PS同Final cut pro用的相/片

睇budget 做人

external hdd睇你用SSD定HDD囉
HDD嘅話理論上usb c gen2夠晒玩 有錢嘅咪上TB3
SSD的話SATA就有6Gb上限 要玩pcie box加TB3先感受到全速享受

利申 512GB + external hdd開心使用中

你有冇bt 的

有啊 用緊隻8歲hard disk做BT

你用盒+HDD定直接買external hdd
求推介

我用dock
黃金無乜選擇 成個腦場無乜gen2嘅dock/盒
我又唔捨得買TB3 就算買又無乜用 SATA得6Gb 所以最後係以gen2為目標 買左個dock
不過你買嘅話要一邊睇 一邊google 唔少dock/盒寫住type c 但只係gen 1 得5Gb 好易中伏

想問下我部iMac 而家macOS放係一個external USB 3.0 的ssd道，speed test好似係400MBps
同拆機換左入面個HDD做SSD﹐行內置SATA 3 速度相差幾多

iMac late 2013 21'

USB3.0 5Gbps
SATA3 6Gbps
理論上差唔遠嘅 實際上你就自己試啦

嘩.... 成一年零十個月左右WOR!!!

咁而家我用USB都有400﹐真係冇咩動力拆機，咁麻煩

唔建議買 買左之後 好難有藉口換新機
利申 2014 macbook pro用家

我本身仲有external hdd做time machine﹐反正有聲，冇所謂啦
雖然淘寶哂工具拆機，而家唔搞佢啦，速度差唔多的話

如果買機個時升級做內置ssd
好似有成1500MB/s?

係2000

自己on9﹐當年未感受過ssd的強大
我連trackpad都冇買，要左magicmouse

我都係呀屌！ 而家買trackpad 要988$

自己換入去可唔可以做到呢個效果？

加幾舊都唔要trackpad

利申 要左trackpad

pcie ssd先做到2000 如果自己換 一樣得 不過成部imac要解體嚟換
因為pcie ssd喺logic board機背位

pcie ssd好貴呀，拆機已經相對算易，Youtube有教學片

sata3得6Gbps架咋

我又覺得可以接受
聽日用magicmouse同人換到trackpad

又會有人肯

只會feel到再快左

iMac 2012 打後嘅機款，SSD 喺專用接口，外邊買仲貴過原廠

2012（第一代薄機） 可以接兩個sata

Imac mon易壞啲
用馬27吋

3D唔洗諗都知用windows

你買幾大
一皮想要部好用唔洗諗

唔好戇鳩好冇

512gd ssd有冇咁快？

外邊買平過過原廠
上次幫我整機條友同我講

真係換iMac果時一定用pcie ssd
it狗對電腦要求有限

有位擺27 一啲都唔大
換左個32寸moon

買部新既imac轉埋SSD就係知

macbook pro 隻ssd 冇咁快
而我部128gb 2014 mbpr 得200幾MB/s

係不過近幾代Apple用既SSD都係頂班，同Samsung 960同級，而你自己去買的話一定係M.2插，唔可以用轉插姐係用唔到響MBP
而有出Apple插既OWC同Transcend都唔係嗰個級既速度
所以根本唔存在平d貴d既比較，而係你要拎盡SSD速，就要買機時BTO config

iMac 27" 2017 1TB，data出入完全無樽頸
講真呢個速度用少d RAM由佢page out都應該唔覺(雖然我都有成40GB)

40GB ram

stock 8GB 加2條16GB咪得囉

利申 都係40GB RAM

加RAM 會唔會影響apple care?

keep住2條stock ram就ok

Late 2015 原來最多得32gb ram

做咩行業要用到咁強的頂配

無話咩行業嘅 如果要某行業先可以用咁勁配備 咁同用56k就夠.jpg無咩分別

我心態係勁啲用得爽啲又襟捱啲

你果個已經唔止係爽d的水平
tw﹐ddr 3 / ddr 4 係唔係已經冇左一定要兩條RAM一樣size的問題

行dual channel就要一孖一樣ram先得啦

如果真心想問得1tb fusion drive
想買個hdd 做time machine
另外想買多個external hdd 7400rpm 定external ssd用作長插放資料及裝程式好？
External ssd through usb 插係咪都有500mb/s？

其實唔一定，一孖孖只係易d夾
有種config係可以一孖vs一條同大細就可以

你一定要1TB Fusion? 係唔係想用NOP焗買標配?
2/3TB Fusion或者內置SSD裝app一定好過外置，包括SSD
如果可以，全部app擺內置，HDD就只放data，咁就可以用慢野都無所謂
HDD要快就7200rpm單碟都幫唔到幾多，要孖碟以上既RAID0
外置SSD上面都討論過晒，唔係唔得不過好多考慮，要有四五百MB/s都可以已經同你買Mac BTO換SSD個差價一樣，不過拎到2000MB/s

因為through ownership 得1tb fusion drive

所以意思是指如果外置用黎裝程式等要較快就用usb 3.1 gen 2 外置盒或tb3?

Macbook pro retina 2014 隻SSD 係PCIe-based flash storage,
咁我自己買條samsung 960 pro 自己換 啱唔啱？

原來唔得

垃7圾 打唔機

咁case不如買左番黎，裝響內置用吓先，覺得慢/開app出彩虹波先再搵外置SSD都未遲
衣家SSD同埋TB3/USB-C 3.1gen2相關既tech日新月異，拖耐d著數d，或者求撚其搵個SATA盒行隻SATA SSD先，同內置HDD比都唔係慢

點解唔上埋R580果部, 有2tb fusion with 128ssd?

其實點解唔去apple edu store買又有得self config 又送上門
乜ownership真係咁吸引咩

仲要我頭先路過個ownership post，見到有人話送個printer響Sierra無driver用唔到

用到，可以DL

送printer
學校都有得print啦

謝謝詳細的解釋呢
即係TB3同 USB 3.1 GEN拖下會好啲
買隻SATA 盒加SSD長插好似相對抵屌哦
不過好似ORICO啲盒好易壞咁

如果你打算拖多排換盒，而家用住orico先冇問題的

打到

巴打你呢部係iMac27' R580 + 1tb ssd?

想問下track pad 叉電，一定要插iMac 先show 到佢叉緊？ 插返平時叉iPhone 隻牛佢無show係咪叉緊

唔好意思再搭單問問
本身用緊macbk pro 13
如果會用得多media類既
audio/video editing野
值唔值得買多部imac專for做呢d？

咩心態？

係 本身個 trackpad 冇任何指示燈
用 Bluetooth / Lightning 連咗 Mac 都顯示到電量

屌你樓豬，一睇你連iMac 用windows 定"apple 自家系統" 都要問就知你乜撚research 都未做過，淨係識話applea 好毒好毒。上嚟問嘢起碼知少少basic 嘢啦，淨係識開口問

又乜撚野？我問你？你答我？

( Show Blocked User - 薛家燕（登基燕） )

主流一定選27 " 有5 k mon

Show 唔到叉緊，但實際有無叉到， 唔想下下要兜去後面插pat pat

實際有叉嘅
我諗只係要插 Mac 先會顯示 Charging

佢有show叉緊不過一定要經macOS睇，如果係插USB火牛咁只要仲係bluetooth連住部Mac都仲見到
如果係desktop我諗唔到有咩問題，唔需要關左隻KB/trackpad
事實上Apple仲話開住黎叉係會叉快d
For the fastest battery charging performance, be sure your device is switched on when connecting the Lightning to USB cable.

係呀，差唔多打爆
>2000MB/s都真係好顛，今次Apple仲要連512GB都拎到呢個速(上幾代SSD越細會越低top speed)

有冇人知一隻128gb 跟mbpr 嘅壽命係幾多TB?

imac用家表示⋯⋯

btw High Sierra會唔會出現？

如果係用 final cut prox 就可以買imac 27 低spec都夠做 如果用premiere 就免了 graphics card非n卡 沒cuda功能 剪片ren片好慢